

 Na Slovensku je iná situácia. Aj my máme tú tretinu ako východiskový základ pre triedu „hlupákov“ (predpokladám, že tá vyplýva skôr z prirodzeného rozvrstvenia obyvateľstva – tretina obyvateľov je nadpriemerne inteligentná, tretina je priemer a tretina sú hlupáci) – lenže u nás je toto prirodzené číslo navýšené historickými okolnosťami. Najprv to bolo 40-ročné vymývanie mozgov komunistami (a predtým fašistami) a potom 20-ročné  obdobie populistických klamstiev. U nás je preto stav, keď (aspoň podľa štatistík) je reálne okolo 60-70 % obyvateľstva politických „analfabetov“. Ak hľadáme rozumných ľudí nájdeme ich v podstate len medzi kvalitne vzdelanými ľuďmi s kritickým myslením (a tých je veľmi málo). Z tohto sa javí súčasný stav, keď je zo strany väčšiny voličov dopyt po primitívnych a populistických politikoch, za prirodzený. Reči odborníkov, ktorí silno kritizujú týchto politikov sú nimi ignorované. Preto ak chce niekto zodpovednú a slušnú politiku na Slovensku, tak skoro sa jej nedočká (keďže po nej nie je dopyt). 
 Pri pohľade na tieto skutočnosti nie je vôbec zvláštne, že mocenská organizácia slovenského podsvetia (SMER – sociálna demokracia) má u nás takú veľkú podporu – väčšina jej voličov si uvedomuje, že je to iba spolok mafiánov, napriek tomu ich naďalej ľahkovážne volia a neuvedomujú si že takto si škodia sami sebe. Lenže ako sa proti týmto nezodpovedným ľuďom brániť? Ľudia hovoria, že nemá zmysel ísť voliť. Takto však nechajú za seba rozhodovať druhých. Nízka účasť zabehnutým politikom plne vyhovuje – veď verní voliči ich aj tak podporia a nerozhodnutí voliči, ktorí nechodia voliť sú pre nich skôr potencionálnym nebezpečenstvom (lebo ak predsa prídu k urnám, tak väčšinou volia proti nim) než možnými podporovateľmi – preto je tá absencia mobilizačnej kampane. 
 A prečo by mali ísť nevoliči voliť? Lebo ako nevoliči svojim „nevoličstvom“ vyhlasujú plný súhlas s daným stavom (keďže nevolili, ani nechcú nič zmeniť) a preto nemajú žiadne morálne právo kritizovať vládu vzišlú z volieb bez ich účasti. Už len preto sa oplatí odovzdať minimálne ten protestný hlas, lebo ak sa oni sami neposnažia o zlepšenie, nikto iný ho pre nich nevybojuje!  

